毒撚求婚買戒指. 求指引.

我同女友拍左好耐拖, 都要做返個負責任既毒撚.

我去左朋友介紹既鋪頭, 我講左我既要求(30K連托,粒石細啲都可以) , 佢俾圖中既質素算唔算合理. 求巴打們指引~

幫推

賺左你30%

第二粒呢個價唔差

賺錢係合理既，佢都要食飯

(賺double就掠水啦)

謝謝巴打們深宵俾意見

所以我只係比個%你
自己衡量值唔值
識人當然平啲

出面大型金鋪其實mark up大約幾多錢？

mark up 起碼2.5倍
再折比你

哇。。。明白哂

第一粒應該係車工較差既厚工石
第二粒車工都算勉勉強強
利申：唔係專家黎，只係之前買個時追過好多post

同埋睇過好像話如有knot 睇到係石面就最好唔好揀

我上年去六福買，26k 都買到你呢隻的quality
仲要有24個月分期，咁點解要去細鋪買？

有無考慮過淘寶 又多款又平

有冇考慮下淨度可以唔洗咁高?

細過一卡證書冇圖，你睇下實物有冇明顯缺陷先，另外，我覺得個托質素都好緊要。

我買左粒ok既石但感覺個托手工唔夠精細，好後悔但又唔敢拆石重鑲

其實vs2都唔會點睇到有缺陷

良心建議，除非你女友對鑽石有研究或者對顏色淨度好有要求（9成都唔會），如果唔係就唔洗去到DEF色同VS，將BUDGET放落SIZE度，當然3ex要有，佢地女仔就算要比較，九成都只會問你果粒幾大粒

又濫用毒撚依個字

上年買左粒D色vvs2 80分，36xxx，老婆淨係對size有概念

我反而覺得顏色緊要個3EX
港女frd問題順序
1. 牌子 Tiffany?哇
2. 幾重 (石大小)？
3. 如果佢戴緊def色就會直接拍隻手埋去比

你問我又唔信我擺我上嚟問
冇信任唔撚做你生意

講漏左，牌子真係好重要，不過同樣嘅石tiffany係兩三倍價，女人思維

我都覺得如果你女人無乜研究淨係想威
你又無乜所謂嘅

咁卡數應該行第一 然後色 跟住淨度
3ex 火彩一定會比較靚
你如果有時間就叫佢俾多幾粒石你比較
轉下睇下 d 火靚唔靚
反正一般人都唔會仔細睇粒石

個托都可以揀下
有 d 設計可以令粒石睇落比例大 d

另外如果淨度低既話
有霧，有肉眼可見黑點係必死

除此之外淨度切工瑩光果d反而唔係好重視/唔識睇

重有個托真係留意下，我買左粒ok既石但感覺個托手工唔夠精細，好後悔但又唔敢拆石重鑲

我覺得個托令到粒石感覺cheap曬

求婚介梗係有咁大得咁大，總之併埋其他唔好黃甘甘就得啦

慳返d錢去食去玩啦

我老婆隻戒指結婚咁耐都無拎過出黎

(有錢另計)

買莫桑石啦 同樣價錢可以買得仲大粒 而且都閃過鑽石 鑽石都只係比佢硬少少
不過要同女朋友誠實講
真係愛你既唔會介意
祝成功

莫桑好睇咩cutting 佢比鑽石閃就係其中一個「假」位
如果切面大好易穿煲 愈大粒愈易穿煲
但如果係1-2卡brilliant cut又的確唔係好睇得出真定假

其實真係愛既話冇石都得
介子情願冇石都要要假石
收到假石帶出街比朋友問起就

我覺得真係好睇自己點睇

我個時自己個想法就係

Budget 少於$40,000 就睇0.7-0.9ct
因為覺得平得過$40,000既1ct 都唔會好得去邊
始終一分錢一分貨，當然唔敢講實買唔到好野

Budget 40,000-$60,000 就睇1ct再取捨
Color: E, F, G
淨度: VS2, SI1
3 Ex + None
睇圖就唔要milky, 瑕疵唔係黑色，唔深
肉眼睇唔到
然後再係討論區睇下有無咩瑕疵係死罪
E.g
Clarity grade is based on clouds that are not shown
係高危既石
Feather 如果長既話，一定要睇下深唔深，容唔容易睇到
再有時間就上網睇下人地差唔多價錢係咩圖，啲人評成好定唔好，自己比較下
再再有時間就上網睇埋人地點評比例，咩枱面、深度？冠、亭既%or角度係好既

之後就可以做決定

價錢平貴我就唔知, 但如果買得幾萬嘅, 可以嘅話 Color 最好 D, 因為得一粒時一定唔覺, 但如果一拍埋另一粒石嘅話, 就會睇到分別.

Carat 同 Clarity 就睇自已個預算.

如果只比較呢兩粒應該第二粒好啲, 因為左邊嗰粒有微弱螢光, 而且重有三個暇疵, 相反右邊無螢光同得兩個暇疵呢啲都係會影響鑽石嘅閃耀程度.

不過嘅然有你朋友介紹, 叫佢比啲專業啲嘅意見喇, 最後恭喜你可以同你鐘意嘅人走去另一個階段, 希望呢啲非專業意見幫到你.

睇過 table 57% depth 62% 應該叫靚比例
瑕疵真係要花時間慢慢小心睇
放大 x4 x10 嚟睇
如果搵到粒得一兩粒微 pinpoint / Crystal 仲要係邊位嘅基本上已經好好彩

六福睇8k 有半卡
但啲質素真係...

搭單同問 30000 budget 連托有冇介紹

其實你應該要諗好自己想要咩質素先
如果唔係就咁俾個銀碼出黎，好易俾人劏左都唔知咩事嫁

三萬有一卡但黃到仆街

我果陣係jamesallen買
同細鋪差唔多價
但我可以逐粒慢慢睇慢慢比較，感覺舒服啲

建議隻戒指幼啲，用六爪，感覺粒石就會大啲
同埋就返你女人隻手指既size，太大唔好睇

依家去出邊啲細舖睇 希望揀啱又抵又冇伏

最重要係揀岩一間肯慢慢教你睇証同分析既鋪
同埋如果仲有時間，就真係唔好太衝動，睇多幾次先

點解個個咁都捨得出 30K ~ 50K 買求婚鑽戒 ?

係咪我太肉酸 ?

如果隻手 又細又幼, 其實係咪 50 份都夠 ?

記得淘寶個Cartier 盒

我20k有找

呢粒石 市場價 2萬2-2萬4
個托買最普通果款，托高粒石就可以
想奢侈啲就買光環款

如果唔想俾人呃，我建議你，上bluenile睇下
我果隻都係在bluenile訂返嚟香港

80 份黎講vs2 基本上都唔會肉眼明顯睇到。
fluorescence faint 其實都應該唔太明顯。不過兩粒石一樣大又一樣價而第二粒係none fluorescence ... 咁要睇下個knot係邊度

color 方面def 係perfect啦，但gh果d其實細石睇都唔會好明顯。

兩粒石都triple ex 應該ok啊

如果買一卡以上既可能未必買到好野，粒石愈大愈容易睇到瑕疵，色黃。如果唔係點會愈大愈正又愈貴

出面嗰啲好多都係揀啲色勁黃
但勝在夠大粒 所以平

睇完都覺得OK
喺六福睇53分 9k 但M色
係細舖睇8k 55分G色

大鋪有保證同售後（雖然唔太用得著）
但細鋪一樣嘅價錢又有quality啲

好糾結

我覺得係 因為我手粗戴50都覺得大粒

thx 原來有人唔係送 30 K 以上

係囉 , 我就係覺得 1卡其實除左 show off 之外, 根本戴上去都唔襯隻手

純石 ?

除左 GIA 石

有冇人評價下 leo diamond 啲石 ?

咁如果 50 至 60 份既石呢 ?

咩 特質最重要 ?

細粒真係要閃啲同白啲，淨度咁細粒睇係唔到
花多少少揀靚啲戒指

純石6k

Colour 真心

+1

想買50份F/G color, 預15k內，其他criteria最盡去到點? eg 硬度，剩度

今日睇咗隻50分 g color 9k有找
但細鋪嚟

利申本身覺得好抵想買俾另一半reject咗 佢話唔想買細鋪

其實我寧願係細晒鋪頭買 同一個價錢質素好啲又抵啲
明明一樣8k但啲色差好多個grade
都係揀返隻細啲好過咁鬼黃

其實係細鋪買有咩問題？

其實我見大鋪都係15k度，我唔介意細鋪，想用盡個budget買到最值既鑽戒

我自己覺得ok 反正都有証書

50分10k左右細鋪都有好好嘅
大鋪反而得個大字 M色都拎出嚟賣

毒撚邊有女朋友啊

我見50分G color 15k大鋪做到，但係其他criteria我唔係好熟，所以想知15k可以買到咩criteria既鑽戒

如果一定要大鋪，我覺得可以睇下亞拉詩
我之前睇過覺得佢d款同價都算係比較好

不過自己最後都係去左樓上鋪買，因為同一價位真係買高幾個level

我係女人 話你知色同size最緊要
大固然重要 係frd面前有face
色都好重要 一見到 嘩你粒石黃咁咁既 實比人笑到面都黃
淨度同暇痴方面 肉眼睇唔到就夠做

推推先，求解答

就咁睇都有啲ok又唔貴
啲價好似都好過咩福果啲

我都覺 細鋪真係同一個價錢差幾個level

謝謝巴打們既建議呀

我放假就去再睇睇